水管屋夢成真！頭炮置荃灣路天橋底 年底落成供300人過渡

荃灣路天橋底擬建過渡性房屋，將首次採用水管屋設計至少提供八十個單位，可容納三百多人。申請對象是已輪候公屋三、四年的荃灣居民，項目由仁濟醫院主導，將負責揀選合適的申請人入住，項目最快年底落成。不過，地區人士憂慮區內交通能否負荷，又怕引起居民不滿。

據了解，仁濟醫院打算在荃灣興建一個過渡性房屋項目，選址是有線電視大樓對出天橋底的空置政府土地，類似光房形式，更首次採用水管屋設計。初步預計居住人數少於三百人，即最少有八十個單位，冀本年底落成。至於申請資格方面，對象為已輪候公屋三、四年的人士，居住環境欠佳的荃灣居民，希望助他們在原區居住。

申請者可居住兩年後再申請續期，最長不可居逾五年。考慮到申請人已輪候公屋多年，即毋須長期居住在該個過渡性房屋項目，仁濟醫院將會揀選哪些人可入住。不過，有地區人士憂慮在該處建過渡性房屋後，交通能否負荷，而且附近是中產區，恐引起居民不滿。地區人士指項目位置距離中產住宅區有一段距離，冀居民可體諒。

早年已有本地建築師設計出簡單的水管屋，以混凝土水管構成平價及環保住屋，面積約一百至一百五十平方呎，配備煮食和浴室設施，連裝修造價只需十二萬港元，而且水管可以疊高成三至四層的水管樓，可隨時搬遷，循環再用。水管屋曾於創意設計博覽展出，示範單位只需一個月組裝完成，若要大量生產，水管屋最快可於一至兩星期完成。水管的鋼筋混凝土硬度高，能防火和隔熱，較改裝貨櫃屋的成本更低、安全性更高。

財政預算案預留了廿億港元，支持非政府機構興建過渡性房屋。如果非政府機構有意租用政府閒置土地或空置校舍等興建過渡性房屋，政府考慮只是收取象徵式地租，並提供資金援助。仁濟醫院董事局主席馮卓能回覆查詢時稱，各項細節仍在草擬階段，暫不便透露，倘若日後有任何落實消息，將會適時發布。

香港人已經淪落到集體訓天橋底

定應該話以後訓天橋底都要比錢

一排排骨灰盦咁

屌你老母 諗起到時人地問起住邊
係咪要答天橋底呀?

蜂巢?
btw點上最頂個層?

屋企地址寫天橋底

成班為反而反，住呢d好過劏房/ 有d細公屋。 裝修都靚d啦

衰撚過以前啲安置區

好撚核突
會唔會碌走咗一條跟住成排冧晒

你住邊？

我瞓天橋底架

喺外國人眼中應該覺得好可悲

好明顯係痴實

This is CyberPunk

你話? 係香港分分鐘比返公屋班裝修做咪一鳩樣

咁有特色 實好多人港女同支那人嚟打卡影相

人地外國真係起幾間有特色
香港學小小就排到密則則

想住

返轉頭起徙置區

山邊木屋都就快啦

荒謬嘅香港

做乜都俾人睇晒 想打個飛機都唔得

咁都好過住劏房啦。 佢都係揀負擔唔起貴租金，又排緊公屋既人過渡，唔比豪宅你住咩，根本呢d人都唔會太有要求。

主要問題唔係呢d水管屋係咪有問題，係公屋供應，房屋政策以至人口政策

天橋底知唔知有幾嘈
懸浮粒子有幾嚴重

如果整得靚都還好, 但肯定起到好撚柒

見到大家開始接受，我都覺得好安慰

呢個真

香港嘅住屋標準越來越低了，第時淨係畀副棺材你叫你瞓落去。

真係好撚反智

班人擺明出租緊劏房比人
所以唔想人地住好D
要人日日做租租幫佢地供樓

重建九龍城塞搞cyberpunk旅遊好過啦

點解唔拆晒全部高爾夫球場起樓??

Cls之前係冇錢先瞓天橋底丫，依家係有冇錢嘅香港人都要瞓天橋底

想買返碌做私竇

樓上有架重型車行過都咪話唔爽皮

訓訓下教好易比車撞死

(續

幾靚，不過樓上係高速公路，唔洗訓？

空氣一定唔好，人肉空氣清新機

幾多戶分一個廁所/廚房？
洗衫點解決？

典型港豬奴隸思想
竟然覺得俾舊屎你食好過無得食
多得你呢類垃圾香港人變成全球最廢既人種

(續)成本12萬，抵玩

成個透明好似監倉咁咩都俾人睇哂

點會以前安置區十幾個人係一間屋，仲要共用廁所 沖涼

不過，有地區人士憂慮在該處建過渡性房屋後，交通能否負荷，而且附近是中產區，恐引起居民不滿

荃灣工廠區隔離乜中產？

國際笑柄

不過，地區人士憂慮區內交通能否負荷，又怕引起居民不滿。

自私其實係人類最大既敵人

隔離係西鐵，係中產都買唔起果啲

水管屋使用的鋼筋混凝土硬度高，能有效防火、放風、隔音、隔熱

水管屋係荒謬，但係無辦法既辦法，你去睇過劏房環境就知水管屋其實唔差

打風肯定好撚刺激

香港人真係可憐，資本主義極致就係現代奴隸制。
社會停止流動，誇代貧窮。

原來而家個要求已經低到咁撚樣

係喎，淨係諗到萬景峰
依家有咗堆海之戀
聽個名都

食開屎，習慣咗，飲尿都當飲可樂，要感恩。

唔明點解香港有依啲咁撚柒蠢既人

你呢d直頭企係道德高地，鬼唔知呢d係屎？ 但你有無了解過咩人有需要？ 同埋呢d係過渡房屋，外國都有貨櫃屋啦。
咁你有咩高見比d劏房戶住啊 以為紅色大字加句港豬就解決到問題？

無辦法既辦法
巴打講得好啱

其實個idea唔錯，真心

幾十年前老母住七層大廈，環境都好過佢，痴撚線城市

過渡性房屋咁樣已經唔錯啦

又或者係香港唔夠資本主義，公屋根本就係一個無效率機制，而地價仲要由政府而唔係市埸決定

講真，樓價咁貴，正常資本主義就會起多啲賣，但香港就相反

點解要擺天橋底？

應該點同呢批人定位
比上（正常住屋）不足
比下（劏房）有餘
新一批嘅郵局信要點寫佢地好？

好反智

係得香港人先會用鬥慘心態去做比較
你慘啲所以我唔慘

100個窮撚後代99個都會係窮撚
仲話生仔

本身97年房屋政策 都諗住有個階梯架啦 徒置區 》公屋〉 居屋》私樓 ，點知97後放咁多日落黎破壞晒，而家香港樓價世界第一，人圴居住面積又係頭幾位小，大部分香港人都食緊屎啦

有無得買? 12萬一間, 我想買番10條水管黎炒

橋底風光

樓上扑野 樓下實

時鐘酒房爆房OK...長住就不了

依到就係香港真實情況
悲劇城市

西鐵沿線，正情喺正上面

香港人竟然會變成咁？
卑政府當狗
卑地產發展商當狗
依家住埋啲咁野地方都無人反對？
香港作為世界上金融最發達嘅城市之一，成果無同市民分享都算，最可笑係香港人仲認為理所當然

點解香港淪落成咁

正常呀，新綠置居都起150呎

大陸骨場太空倉都係呢D野
但係比趕唔到車的人住,或者係想休息一陣明日去玩的人

邊大陸人都唔會顛到當正常住所

留名等睇一條水管貴過一間屋
跪地感謝黨先

台灣人都分析得咁清楚。

香港人仲賤過狗

訓天橋底都要十二萬

褔氣黎架, 第d國家係唔會有機會試到

港英後期已經無安置區呢樣野

你條5毛賤鬼姐係覺得支那管香港衰過97前係合理

我覺得作為過渡房屋方案係ok
天橋底亦唔係真係問題
但我唔明既係所謂水管並非真係用水管改造
既然係咁點解唔直情整返正方?

有裝修既棺材咁,
死左直接入爐燒

有福了

安置區好過哩d 啦
個陣屋企5個人住
自己一間, 仲有兩層, 係冇廁所用

利申 住過, 估唔到而家興時光倒流

呢啲屋人住嫁?

陣間火燭就出事, 火燒連環船

可能覺得好特別
如果整得靚
應該會成為南山邨同彩虹邨外既一個打卡聖地

實收唔到信

驚方形仲密仲樣衰？

呢鋪真係瞓天橋底啦

路邊=空氣差，24hr都嘈，仲慘過坐監

根本係政府已經預期經濟一定下行
果班住棺材房的後生到時一定變露宿者,而呢班人破壞能力可以好恐怖
一區加1000個骨灰位HOLD住班人

林鄭的脫市價屋同一玩法
同極少資源比假希望你唔去反抗

141

痴撚線，有需要所以起水管屋？不如簡單啲用帳篷丫，塭塊空地做過渡性港豬營丫，屌你老母死港豬

有需要咪起正正常常過渡性房屋啦，今次水管屋，下次坑渠屋你又住呀？

垃圾港豬

廸士尼隔離空置土地超水管屋夠住幾十萬人啦

正牙

睇我上幾個留言啦， 講左港英時期既房屋階梯，而家係退步，但無辦法既辦法。咩都5毛 意見唔合就係五毛？

咁點解唔直接起居屋 拎來抽獎

廁所都透?

睇完SAD 到爆。

首先搵單程證霸你公屋, 大陸人炒私樓
再搵5毛夾香港人接受住狗屋

林鄭好波,仆街到人類的極致

水管形既九龍城寨

到時得閒探下班露宿者先

正
香港又多個旅遊景點
寫埋落旅遊書 介紹俾遊客黎參觀
This is Hong Kong

通州街天橋 2.0

係唔係依度？

有無人可以幫呢個樓盤諗定個霸氣既名

覺得無問題港豬示意圖

搵貨櫃好過水渠
即唔實碌撚走左

搞到年底都只係夠食兩日150
有撚用咩

瞓坑渠
南亞人，新移民有靚公屋

前幾日已經見有旅行團帶班外國人睇地產鋪

介紹香港個奇怪樓價

香港建築師設計「水管屋」 100呎連浴室廚房家具全包 月租$3000

現實d諗咁值唔值$2000-$3000

爆房岩用

因為呢度係香港
所以會有水管屋仲當係夢想嚟講

反而無人諗水管Golf場

起呢啲最快最平啦港豬，你快啲入去住啦

不如好似以前咁起d中轉屋好過啦，搞到鬼五馬六

拎黎租俾人露營玩下就得

要方形好過，圓形搞到個floor area細咗好多

屌你老母，話撚左係荒謬，但現實係更加荒謬。 香港有咁撚多人住緊劏房，講緊係個環境惡劣又貴租。 點解要起水管屋係因為呢個政府聲稱無地，連過渡性房屋都無地起，而家有一個設計師善用敢橋空間拯救呢d水深火熱既人，水管屋又快起完。你呢d永遠企係道德高地既人批判，鬼唔知住既環境係人既基本需要，社會大把聲音啦，你問我住係呢d水管屋悲唔悲哀，悲哀啊，政府啊撚聽啊，屌你老母

是但喇!咪又係蝗加蝻住晒.

同臨時房屋區有咩分別

揚威海外

起呢D特色野無問題 但你都搵過好D既地方呀大佬
問題係有乜可能擺係天橋底同馬路邊
真係前世未嘈過同吸過塵咩
仲未計安全問題
講緊家居安全同生命安全
痴撚線

屌，示範仲放部iMac

發覺好多人得個屌字，劏房越來越差，價錢又貴，但你又唔可以唔比佢咁做，因為你都要安置班人，要解決呢個問題，唯一方法就係政府主動頂爛市

又有得炒了

政府計過
就係要全方位要香港人放棄尊嚴

睇勁多鬼ACC支持單野就知

痾咗啲屎去咗邊？

好過劏房

打風會唔會一尻收哂皮

你依啲咁既思想極危險

講到政府為住既問既搞到好委屈咁款

腥豬真係痴線

洗腦洗到咁

人口過盛大倒退

咪低能啦，demo相執到幾好睇都無用
現實咪又係低成本製作
圓筒型空間一啲都唔實用
躁音 空氣污染 交通 全部都係問題

見牛在田會員資料

廣東5毛隊

呢d係過渡性房屋黎，邊係預你長住結婚生仔
香港大把人劏房還境差仲要租金貴，唔好為屌而屌好唔好係連登好難有理性討論

啱喇，咩都係社會嘅錯，下次政府係坑渠起屋，用帳蓬起屋，港豬又鳩衝，政府表示有需求反映良好，又贏

樓梯
黃色果到

無住址證明，郵差寄唔到野比你

好似以前咁整間鐵皮屋 自己拉線 唔洗交租

痴撚線，80 90年代港英政府就調晒安置區d人上樓。

黎到10年代，港共政府又回頭起安置區根本個個人都明問題係邊，但政府俾中央鍊住春袋扮睇唔到。

其實我就講緊政府既錯

方形唔係更多空間咩

即刻狗衝去申請

哇 政府就係隻隻港豬都咁抵得諗

想問吓，如果最底一間起火，場火可以變成幾慘烈？

其實比劏房好好多啦，你老味鬼唔知住私樓最正，但無呀嘛，你話空氣差乜乜柒柒唔唔好住lor,我肯定到時住到爆滿

不過最好有電梯啦⋯⋯

D100,花生台,公民黨,社記係公開支持單程證制度
合理懷疑呢類人的支持者都支持單程證制度

政府/地產商: 可以再進一步逼佢地 試下叫佢地訓棺材

唔緊要！有email呀！

話就話俾排緊公屋嘅人
但係有無保證著完上到？

笑了 , 一隻豬可以被馴化到咁 ...

好快露宿者橋底都冇得瞓
btw有好籍口清咗深水埗個南亞村

香港人真係勤力小蜜蜂
屌你，同蜂巢一樣

係豬欄入面啲豬呀

多啦A夢撻空地

表面上好新穎, 好有創意 ... 實質係香港人一個好大既恥辱 ....

政苦邊撚到有錯？你班港豬好happy wor，有屋住又好過劏房，屌我係政府見你班垃圾咁happy，唔用水管用帳蓬算啦，又平又快，你班港豬又會受落又鳩衝，俾屎你都笑騎騎咁食，呢啲咁聽話嘅豬，邊撚到搵呀？

屌人地為反而反嗰班柒頭

點解唔見你地去 另一個post 留言？ 我講緊 淋病向地產霸權利益輸送 偷偷地批地畀佢地起豪宅嗰個post

祝你地被狗屌呀

真係痴撚線，做人定做狗

痴撚線，這就是全球經濟最發達城市之一

凄愴過97年前安置區多多聲

呢個係其中辦法，咁係咪下下都係要講取消150個單程証，人人有人均500呎公屋先收貨，其他一律不接受先

兒登仔個個月入5萬，俾窮人住都唔知你地屌咩都唔關你地事啦

12萬
又民建聯呀？屌你老母

點解唔可以整成正方形?

遠望好似墓地

外國都有人係住旅行車入面

市肺

100-150呎
80間屋預住300人
每間3-4人
同劏房差唔多

不過乾淨過劏房
同埋設計果時有諗到人口密集問題
改善唔到空間但改善左衞生問題

希望正式租果陣唔好參考同區劏房定價啦

好想住

到時又社工寫信酌情權GRANT比南亞人
唔信資格照批

一撚定架啦

放心 12 萬 變24 萬， 後成本40.萬 差唔多

因為可以比錯覺人話好平， 創科+新港人+民建聯>fatfat

道門透嘅

true

過渡性都要居住環境合理先得架
呢度係香港唔係第三世界國家
大城市居住空間唔應該係咁
點解新加坡好咁多
咁你就要問吓港共政府班飯桶喇

幾正, 好過劏房

如果係呢度, 鳩衝, 唔洗諗

接受到既人真係痴撚線

我邊句話佢地好委屈，我咪講左唯一方法係政府主動頂爛佢，你就真係危險啦，方法就無，得個屌字，邊個唔識做，求其揾個維園阿伯都得

update下你自己先啦

公屋500 呎 ? 你咩年代呀？

造成今日咁， 係狗政府個政策一手造成

你竟然咁既垃圾替補方案就收貨 ?

痴撚柒線

打風落雨唔水浸嗎？行雷閃電有避雷嗎？消防安全過到關嗎？

香港呢個地方真係好撚科幻，一個所謂發達地區既人可以越住越差，連動物都不如但仲有班人吹奏呢d已經好好，有屎好食住先

以前政府起公屋居屋
整走7層大廈 H型果堆屋

估唔到我生之年 會見到真係訓天橋底
果道對正大涌道渠出口位
諗起都爽

有D似曾相識既感覺，好似睇戲入面一排單人監倉既畫面

二三十年前 香港人仲有住緊平房既鐵皮安置區
而家要做番類似模式既安置

起兒登仔合理尺數，要個個住3-400尺，正苦又要做幾年，你班窮鬼香港人全家訓住街先啦

on到你依堆港豬

人地畀個屎坑你住 你都肯啦
然後就幫狗政府解釋下屎坑有咩唔好呀

你依啲打手小心有報應呀

屌遲D好似條片講既咁樣住玩具屋都得啦

d懸浮粒子

反果班人咪撚咁離地啦
首先 講到明對象唔撚係你地
除非你自認低收入而又排緊公屋架姐
大把租劏房既人 環境仲惡劣好多
宜家呢個裝修靚靚仔仔 交通又方便 點都好過ssp果d房呀?

不如開放山邊俾市民自己起木屋鐡皮屋

荃灣路（橋底）臨時房屋區

唔怪得狗政府會一直拖住個問題唔搞啦

因為狗政府知 只要畀你依啲港豬食十餐爛屎， 有一餐係硬屎， 你地都會感恩了

點登記做選民

你住過？

訓天橋底依個concept 有左好耐
之前好似有班arch人 做硏究
要搵出係一個城市內 邊一D空間係未用到盡

天橋底係其中一個options
學校都係其中一個options

其實只係未搵到有效的實行方法。

屌你老母閪 我唔信香港咁撚多貨櫃/工廈/商廈
改做住宅改埋例 會難得過天橋底擺依堆狗屋
仆街香港政府

訓坑渠

奶波出場未

唔想食屎既市民真係慘

唔想食屎都要 竟然畀人話 我地有份做運屎既工作

臭撚到仆街

如果咁都批
遲下會唔會再向下延伸？
水管都住得
棺材都得啦

1樓1重地

你有劏房租比人呀，咁激動嘅

外國都有container house啦

倉鼠屋
重要透明玻璃門
知唔知乜野叫私隱

一炒車死幾多戶人？

你咁貼地 咁你有咩建議比呢個垃圾政府?

咪撚本末倒置啦

依家係喺天橋底呀
屌你老母

放棄買樓已經得啦，哂氣啦屌

廚房/廁所啲喉點駁

你諗下你納嘅稅，用哂嚟起呢啲橋底窩居，但其他民生議題就放埋一邊。政府有心咁有諗頭不如起少啲千億基建，正正經經起多啲公屋啦。呢個年代仲要訓天橋底，唔講以為天災呀

使撚住過咩屌
天橋底咁好環境咁好你唔仆去住？
你咁鍾意水管，唔去渠務處訓吓？
個臭海
空氣一定好撚正 又多車
夏天一齊開冷氣一定舒服到仆街
唔睇吓有線大樓對出海盛路啲交通？
樓上樓下扑野都可以聽到，咪話唔爽

咁起係新界嗰啲郊外可能比較容易接受到

嗱，我就好簡單姐，如果佢環境好過劏房，又平過劏房，咁對劏房班房班友就係一個更好選擇，反正成功係好事，失敗左都唔會差過依家。話時話，你真係鳩屌又講唔出方法喎，唔通呢單野成功對你有影響?

你扮睇唔到啫

官商勾結造成既問題， 你竟然問點先解決到 ?

港豬真係食屎大

蠢都唔係問題
唔出聲冇人知咪算
係要話俾人知自己有幾蠢仲要覺得自己好好笑

個批人先係最挑剔 聽過一個咩排左幾年 只要間屋正正常常 地區合理 地區合理都講得出 最好有山頂公屋

台灣的container house就係旅客住
你不如直頭引入太空倉,攪撚到好似停屍間一樣

班廣東5毛又會話好過湯房

做人做到咁 屌

呢個世界已經不撚之所謂！

咪又係畀蝗住

其實個社會咁樣真係好痴線, 人口政策錯晒, 新界有地政府又唔做野, 政策又"迫"D人買私樓, 大家都係想有個地方踎下者

以前話訓天橋底都有幾千呎 而家得返幾十呎

只係選址問題啫
而家實驗階段起係市區可以容易啲觀察到個成效同社區承載力
遲啲應該拆左然後起係其他地方
呢啲水管屋要拆好易

新打卡地標

上面咪講咗空氣問題，仲有私隱

香港生活真係比狗更低賤

梗係
叫你班廢青返大灣區住好啲又當人耳邊風
唔駛你地好似忍者龜住坑渠已經算皇恩浩蕩

港英政府果陣時對香港人真好
相反而家

你訓邊?

:天橋底

香港搞到唔係住呢啲就要住劏房，都重要讚，
你都幾好嘢

點解唔趕d每日150去呢d地方住 比番d公屋香港人住 香港屌你老母

應該遲下變景點

行過痾篤尿落佢門柄度先

呢到曬死人

讚呢單野的一查發言紀錄絕大部分發言紀錄露底
根本唔係香港人
上次政宣佈人工島又係殭屍ACC上水狂RUSH

廣東維隱水絕大部分係用來攪9香港

本來已經慘，仲要放天橋底

新移民上哂樓住大單位港豬去哂住水管貧民窟好野

過渡房屋不嬲都係差唔多大細同位置閪架啦
畀咁好你咪變租霸

佢地會覺得係特色多喲

其實幾好, 有實際需要
但反映出香港真係
悲情城市
同一個城市 高山低谷到
一堆人可以住豪宅
同時有人要住天橋底
種無助感好重 BTW 想住

俾人狗

水同電點解決

有冇人會好似我咁想住下
好似幾得意

鬼佬夠用貨櫃屋連登仔又爭撚住話有創意呢個睇圖我覺得幾撚好喎至少好過住劏房
一個二個自己有屋住就話人食開屎有冇諗過真係冇家可歸個班人嘅感受啊

咪就係咁嘅用意
啲人當正依啲過渡性質係長住咁

奶波魔魔

炒到佢上2萬蚊呎

福氣黎架

點解唔係房署起反而係仁濟醫院起？

個個地方既人諗野都係進步
得港豬可以退步

係度屌有撚用咩，兒登仔

因為每日百五以上拆來無用

房署起有野可以搵專員投訴

搵白手套做抽水,亂攪都無理由監管

狗政府根本併諗得要理

度門係透明？

我都想知，圓形空間好唔實用

通訊地址可以點寫?
荃灣路水管屋9號咁樣?

直頭有性興

真係悲哀
支那人南亞狗就嘆公屋

真劏房

我覺得ok wo

幾有創意

贊成派150去住

應該唔係 show畀人睇內裏設計啫

okay 喎 ! 幾銀 ?

同馬尼拉影康泰旅遊巴有咩分別？

政府玩撚到咁好應該一齊推翻政府

交通能否負荷
萬用point. .
三百人都負荷

擺多部單車係入面 等我發埋電 照亮香肛

真心痴撚柒線......
大家諗下點解香港人要淪落到咁。邊撚柒個霸曬d住屋資源?

好Cyber
有得租一晚都想試下

一個政府要幾撚on9 先會咁做

d 蝗蟲就一車車打尖送上公屋
香港人就訓天橋底

屌你老母

荃灣第一靈灰閣二樓28號龕位

點解唔真係起兩層屋，而攪水管屋

出現了

300個太少。。係大灣區整一百萬個俾新香港人住就差唔多

咁一直都起唔到公屋 / 居屋
住緊劏房嗰啲係咪要一直住劏房？

呢啲咁既水管屋係柒，只適合做過渡性房屋

啲地留返畀啲地產霸權 鄉村人囉

近強國都日日吸pm2.5

啲人係唔係都反左先，又唔諗下住緊劏房啲人仲捱緊貴租同埋衛生環境又差

我係講天橋底起

李柱銘,鄭大班講明支持大陸人排公屋
公屋計分制係鬥人頭,鬥老, 鬥生仔
一支持大陸人排屋香港人死硬

隨撚便收返幾個露天停車場 都夠啦

係要搵天橋底

支持方案既人 個腦裝屎？

大把香港人炒樓
低智區好多幾層樓收租
好多商人用公司揸百幾個單位
最勁個個萬幾個單位

香港人要瞓街
蝗虫落到黎就即刻有樓住

收政府停車場改建都得
但公務員一定阻你

咁做令幾多劏房業主上兒登屌正苦

又利益輸送 畀下啲專利費咁囉

四四方方既組合屋近年都有啦

辛苦哂

之前話橋底種草係智障，為佐能夠充分利用可用空間。

你班港豬去住啦

好撚柒，透明

其實好多工廈都已經暗啞底係，冇寫到明姐，問題係你租唔租得起

之前有需要試過去葵興工廠區果到平盡都要6000百幾呎地地方

呢個過渡性2/3000蚊，咁樣對比下差一半

佢其實近西鐵同巴士站，分分鐘方便過大把地方，不過冇得否認係橋底的確聽落去濕鳩，當然又有空氣聲音各種問題啦，但係比着d真係有需要既就一定有market架啦

好可悲但有時真係焗住

唔知點解覺得好似好科技感

得罪講句 用貨櫃起都好過用管

屌你老味 訓街唔撚洗錢
仲畀錢政府 痴撚左

認同,遠睇似棺木

香港=on9
大陸仲好多多聲

我想知8號風球點算？D強風同硬物吹黎吹去打落間屋，甚至打爆度門， 咁入面d野可以清空

轉時租日租反而幾有gimmick

50步笑100步啦
住籠屋笑天橋底

屌你一個發達城市攪咁多十年都仲要好似難民咁住唔通仲謝主隆恩?

香港人真係好撚折墮

溝女問你住邊
我訓水渠
完

大陸畜牲一接管真係攪到香港變鬼域
當時村屋,無樓梯舊樓根本係求人租

租的係貪平同大

窮撚仲學咩人溝女啊咪害人啦

你依隻波台毒撚狗笑人溝女 ? 打飛機啦你

點解唔用方通係都要圓通

非洲好多人無水飲，你飲鉛水啦

on9安置區點會十幾個人一間屋丫 你住撚過未丫

因為要利益輸送專利費呱

正，可以扮住海之戀、荃灣新三寶

：我住荃灣西嗰頭架

老老實實 要快速起貨又易裝 用貨櫃屋好撚過水管
好撚唔實用

智障狗幾時去政總屌政府只係識係兒登打飛機咪你囉

3 千蚊租咁多謝呀

住緊劏房個班可能仲開心

雖然好過訓街 但真係好撚可憐
國際城市喎 東方之珠喎 又一國際笑話

講到咁撚勇武咪又係唔敢屌

搵人查下香港水管屋大師的料
似政府派牌捧呢條友

到時會變雞竇

Cyberpunk2019

老老實實 想整一個係屋企

利申 住村 擺10個唔成問題

不如正正經經係天橋底起屋好過啦

實用角度應該方形好好多水管形根本卓頭野黎
唔通真係用水管咩，咪又係訂造，點解唔做實用d

點扑野

屌您老母衣啲天橋底就係比香港人住
公屋啲單位比蝗/蟎霸曬

完美示範鍵盤救港

啲廁所劏房得幾十呎，都係收人2千至3千，呢啲對佢哋直頭係福音來

科幻feel，好快可在太空倉過活

一陣扑扑下野 碌出馬路

咁ON9 唔整 正方, 長方形 , 圓形晒位 ,
藝術就正. 要實用為主

奶波魔 共享港喱榮耀

做旅館無問題

長住真係弱智

好過無

一個勁既十號風球可能就冧家剷

天大笑話

條數係咪咁難諗呀，依家啲公屋又有鳩排起，有150嚟霸住 ，先有人提議外國引入水管屋，作權宜之計咋

何況啲水管唔洗打椿又盛快幾多，暫時舒緩少少住屋問題囉 唔好下下以為政府話起樓就起好啦sim city 咩，更何況政府都唔太理民生

正呀又可以炒

生活態度

佢地係肯去諗點解決問題就唔會一日到黑上連登港豬港豬啦

睇佢個示範單位
條路除咗行路基本上都無位放嘢
方型嘅嘅話 都可以由地下往上攞放收納
水管屋住入去係咪乜都要掛牆？
真係幾反智

安置區實用度高好撚多，整到兩層

同臨屋區有咩分別？

究竟政府知唔知港英政府當年為乜取消臨屋

荃灣區地鐵沿線

有無WiFi 免費供應

地鐵站下蓋

香港真係痴撚線

敢用釘,鑽野分分鐘比人告,應該唔得

啲人淨係得個屌字

香港人真係好可悲 連人嘅生活尊嚴都冇 要瞓天橋底

圓形方便搬屋，碌左又得碌右又得，必要時人口太多，成堆碌曬落海就搞掂

港豬on99 從根本解決啦 住天橋底 做慣狗啊？

明明問題核心係高地價做成
唔係無地起樓
搞到香港成個社會只懂炒賣不懂做實業

可以舒緩到兩日單程證配額

兩樣都做得唔得呀

半夜一架大貨車炒埋黎就

皇帝訓覺都係咁大
仲想點

的確好過又平過劏房喎

屌你老母
住狗屋呀而家
洗唔洗謝主隆恩呀

HK ghetto

想申請返一間做炮房同堆雜物

好明顯我講緊ideal case 啦，唔可以接受呢個係其中一個過渡性策略，同時再研究其他方案，係咪一定要非黑即白先

痴撚柒線

認真
其實我想住
番工中轉一流

好彩係話比返荃灣居民 如果唔係一日百五個 兩日打爆你

係中環，金鐘，側魚涌就話遮

一直想要個100呎地方做倉， 可唔可以起多d?

可以做景點 大陸人同外國人黎參觀影相睇港豬

點講呢
其實我覺得係好過劏房
但個問題係政府始終解決唔到樓價貴 日日150蝗
做咩都冇用啦

無樓又嘈
有樓又要照顧埋你心靈

窮撚學人講享受
睇來要派別墅先識感恩

如果信廣東5毛狗支持水管屋
政府無保證過水管屋係最低標準

搵太空倉( 類似大型停屍格)招呼你香港人都一樣好過湯房,係咪又要支持

認真 想住
但應該唔合資格
同埋果到應該會變左新景點

英國人幫香港人由木屋/鐵皮屋 上公屋 再由公屋上居屋

港共政府將香港人由公屋變成住劏房 再由劏房變成水管屋

咁你可以唔住姐
俾多個opinion你咩問題

你可憐d
資本主義就係想推動低層人士向上
但千算萬算, 算漏左你呢種想食free lunch 嘅低層中渣滓

著火就有港豬春卷食了

噪音問題先難攪
樓上有車行過d 駁位都會震一震
日抖可能唔覺, 夜晚好覺
唔好計d 飛塵多數向下飄落黎
就好似美孚幾幢貼住條公路咁

其實美孚呢個位d 人點訓

香港真係慘 人工高過台灣咁多
但係就要訓天橋底
香港政府真係

比正皮個班咩人黎？

我真係唔信細公屋會衰過瞓水管

到底香港人有幾能屈能伸，可以比政府同地產壓榨完，仲要去感恩

其實仲會嘈環境差果d 一定唔係交緊租， 多數同呀媽迫緊公屋。
當你班柒頭真係個個月交租就知冇野慘過冇錢

一個唔覺意上面天橋炒車，成晚可以聽bi bu bi bu音樂

水管屋就係比等緊公屋既人暫住
仲好過公屋仲邊會走

係你無腦定我太認真

其實冇強迫你住 你可以繼續排公屋。
或者你覺得冇1000呎都唔適合你身份，可以等到夠錢買先上樓。 冇人迫你去住水管。 多個選擇姐，你有權繼續做租租

食緊奶d 年青人係口氣大d 又要口氣大又要無料。

乜係香港真係咁咩？free lunch ?我都想，可惜無資格。

你問我quote個條友

閱讀理解拎咩？？？

我就係話個條友
sorry打得唔好

香港人進化到150呎納米樓都ok,吹奏公屋,而家水管都ok,遲下起個集中營啦
獅子山精神呀，吃得苦中苦，適應能力強，好捱得呀。

香港人無樓住從來唔係土地問題

係每日150個 同樓價炒賣問題

我做樓契，每次睇到好多大公司都掃好多物業黎炒就覺香港人好慘

聽慣左 就無咩野
係夏天特別熱
係悶焗

#400條笑煲煲一查記錄係零POST鬼ACC

支持呢壇野的人普遍紀錄異常
問題在於真係唔知大陸有幾多千個鬼ACC

上次支持人工島的人已經無再發言

係...應該由得班租租繼續住劏房

我地香港人最有骨氣架喇
唔係500呎以上唔住

一日無完美方案，一日都企硬

生命力強過甲由，應該自豪。

cls

新移蝗上新型海景公屋

香港後生仔訓水管！

我主要係想講劏房問題。

細公屋係指年青人如果公屋拆左名又想有自己空間既咪去呢到住著先。而家政府起既一兩人公屋單位同水管屋差唔多，都係比狗住

窮就咪撚厭三厭四啦
有本事咪買新樓囉 大把你簡

有瓦遮頭仲想點？

#曲

幾CYBER 幾PUNK WOW

劏房戶心諗，你班仆街有無諗過我地感受

成班小朋友食米唔知米貴
一個市區濕鳩劏房仔都成6000蚊
我依家租個40呎迷你倉都成1000蚊
依家2000幾3000蚊就有100幾呎 我夠膽講佢一出一定爭崩頭
租番個做炮房/迷你倉/Party Room都抵屌到爛

起呢d唔係唔好，但無理由起係天橋底?

好過舊區劏房啦，衛生又安全又平租。唔好屌人港豬啦，根本係全世界你無錢就係鬥賤。

是但啦，又唔係班小朋友租劏房

梗係上黎屌左人地係港豬先啦

On9公屋本身就屬於真香港人 而家俾佢搶撚哂 先有呢啲屋

Super Mario

唔起天橋低，唔通起係禮賓府呀？市區的土地中橋底係最好方案。但駁水電煤麻煩d。

獅子山精神呀屌

係咁踩都無用，情況就好似iphone m字額，未開賣時夠話蘋果部野無人用，最後一樣好多支持者，即使幾嘈幾多塵，起好後一樣大把人申請，身體最誠實，有頭髮邊個想做廁哥

不如你諗下點解香港會出現劏房都要6000蚊既現象先啦 呢個方法根本治標不治本

仲有私人洗手間同淋浴 出面劏房要同人共用
講得出寧願住劏房既 你真係搬出去住下先啦

老實講，我係香港人就一定唔會開口就港豬

成班人傾咁耐仲未發現重點
新移民不嬲一兩年特快申請公屋
邊駛三四年 換言之水管屋係專為港豬而設
話水管屋好嘅仲唔快啲申請搬入去住?
btw記得感謝黨啊

俾狗住? 個建築師都on撚9 自己起完都唔會住啦

建築師有錢買樓洗唔洗住呢d地方呀

你住緊私樓/上左公屋 緊係可以慢慢諗點治本啦
人地捱緊貴租劏房 你估人地想治標定治本

其實佢審查埋外國資產再cut每日150個陀衰家 我相信個輪公屋list起碼少一半 再趕走埋而家唔合資格既家庭都騰左好多位出黎

呢啲真係玩風水落咀咒令香港人無福氣
等人話我迷信撚喇

示範屋就有兩三節，又有裝修，感覺都ok闊落，實際上可能只會俾一節你，比籠屋大少少

屌你 你講口號就叻呀 壓低樓價/打擊地產霸權
50%以上既香港家庭係住係自置私人居所嫁
人地先係大多數呀 點解要幫D窮撚打擊樓價呀
依家諗計幫班窮撚仲厭三厭四

而你條計就係叫人住天橋底

其實幾on9先會諗到圓柱型？
已經細啦 點收收納？
地下放多小小野係地下都無位行

你自己住過劏房未?
我以前去我呀叔劏房屋企拜年 佢個共用廁所臭到想嘔
仲要係入面沖涼
你地有得簡 唔好以為其他人有得簡

兩樣只準做一樣，你支持A就係反對B，呢種諗野方式咁面善嘅?呀！記得啦，大陸抗日示威果時啲五毛憤青好鐘意用

除咗風水陣諗唔到第二個原因

屌你起水管不如起積木屋啦

繼續叫口號囉 打倒地產霸權
講兩句就好似真係可以打倒咁

屌你老母點解唔起徙置區俾蝗蟲住
其餘就起居屋

天橋吸廢氣
死都死快啲

最後咪又係新移民住

呢啲一定畀香港人住

天。橋底
君臨天橋

公屋輪候人士，本身都有大部分新移民

打飛機就有你份 得把口

不如呢D做好似外國叫雞咁，有D女女係到跳舞，震興下旅遊業啦

一定唔係
大把大陸畜去到選樓就舊樓唔要,交通差唔要,附近唔係貴樓唔要
係得香港人真係無得住先咩都殺

大陸狗大把係大陸有公司,樓

平時啲機遇發展論就屌晒鬼死都唔信
同殖民有直接關係嘅房屋政策就信到十足十

個design明明俾人屌到傻

同埋要得到單程證起碼要課金百萬
視乎你中間人咬幾多,你隔幾層

幾得意 如果拆散一個個做拖車屋咁都幾好
同樣建築起係外國相信呢度啲comment會完全唔同

樓上已經幫我補充咗
我一直都話啲新移民屌晒鬼話香港唔好住，得萬幾蚊使好慘係真心話
因為佢地喺中國本身嘅家境唔係太差

戇撚鳩

成班on9係到講尊嚴
咩訓天穚底 幾慘 不如住劏房
你係有錢唔會諗啦
問題係你冇錢又要唔認自己卑微

之前擺係觀塘海濱 入過去都幾正
一條撚真係想住

咁有無呢單野都一樣嫁啦，佢唔做都一樣嫁，除左等上公屋而住劏房班友少左選擇外，咁呢單又有乜好屌呢，不過話時話，你係邊到睇到輪候係大部分新移民?

住得呢d都係別無選擇啦 可悲得過屋都冇得住？
其實真係會有人好需要呢d屋我自己就係一個例子 已經好過住劏房

劏房波唔怕無生意做咩?

隔音如何

私隱度如何

叻

發展埋做紅燈區不如

呢啲水管屋係比個啲申請左公屋又頂唔住貴租嘅人住
正宗香港人要等政府派一間公屋 你知唔知要等幾撚耐 就係因為等得好撚耐 頂唔順貴租先要租呢啲垃圾水管屋
咁知唔知點解要等咁撚耐 你見撚到個問題嘅根源未
仲覺得呢啲水管屋嘅出現係好事？
解決左個根源問題 洗撚有呢啲狗屋呀？
真正需要公屋個班如果唔洗等咁耐 洗撚住呢啲？
一直有地方住而又申請公屋個班人又洗撚要呢啲屋？
你就真係要認真用下個腦喇

幾好丫港豬，住豬欄就至正確

一條友其實又唔差既 當然睇埋鄰居啦
如果轉做係For青年旅舍 / 青年獨立計劃體驗
乜乜乜 個啲卓頭野我又覺得OK架其實

至於申請資格方面，對象為已輪候公屋三、四年的人士，居住環境欠佳的荃灣居民，希望助他們在原區居住。

申請者可居住兩年後再申請續期，最長不可居逾五年。

佢依啲Size 都唔會批比老人 / 家庭架啦
大家咁落力屌做咩 當然抽中咗你有權唔住既
好過我依家收入又高過排公屋 唔上唔落 又唔係住荃灣

訓天橋底從此唔再係講笑

d隔音肯定好差

簡直係侮辱

點解要圓型?
又唔係疊好多層，用方型唔得咩?
圓型放乜都唔方便，只會令可使用空間減少

明明一個國家嘅房屋同人口政策唔應該搞到人住天橋底

又想轉移視線推低底線呀？

大把香港人住緊又貴又衛生差既劏房等緊上公屋喎，點解唔俾佢地搬去水管屋做過渡

發乜撚野神經.....正正經經搵地起樓得唔撚得

應該起多啲呢啲中轉屋點都好過要佢地住劏房

圓筒形本身聲音反射會強D
外面應唔應就唔知，裡面肯定回音大咗

叫依條撚樣入去住一年.....
吸撚左幾多毒先諗到起間咁既野出黎比人住?
當人狗?

長期處於回音空間好易暈架....

其實點解貨櫃屋都未搞 就學人搞水管
貨櫃屋本身面積仲大 其他地方仲多資料參考

咁點解正宗香港人要係自己地方住劏房？
唔係應該由香港政府幫佢地上公屋咩？
點解「大把」香港人都等唔到公屋？
香港政府幫緊咩人？
仲比膠我？

好多咩？兩日住哂啦

呢啲水管係應該比非香港人住
點解香港人要等得仲耐過非香港人
點解非香港人話上公屋就上
起多啲公屋 你覺得香港人有機會上到？
日日150 你要起幾多公屋？
全港做晒公屋都唔夠啦傻閪

你老尾水筒屋，我寧願住貨櫃，起碼四四方方，間隔一撚定實用過你圓筒

三星夠當港人唔係人
大把港人咪又狗衝去買s10

個到d樓入場費冇八百萬都唔好諗

點解唔起喺墓地隔離, 反而都入土為安咁

屌你老母 個所謂嘅廚房得個微波爐
連放個電磁爐嘅位都冇
咁撚細間屋仲學人整個書房
啲設計師真係on99

起地盤個類site office都好過呢個?
個啲一樣隨時可以一野拆走

就咁睇其實都ok 幾靚
如果隔音好,有獨立廁所,空氣淨化既話 都ok

個示範單位都靚過宜家新起果啲垃圾屋 三尖八角 仲起多幾舊閪石 呃你位

大吉利是 疊棺材山

一字馬

究竟係邊個天才諗出黎

做愛咪俾人聽/睇哂

呢啲留番俾淋病， 一眾鳩官 做官邸， 其次做公墓員宿舍， 佢地啲屋就攞番出嚟租俾後生

係

其實外國都有咁做, 俾d homeless暫住

不過香港做得過渡屋, 仲要由政府俾錢起
淨係ensure security都去左唔少錢...
請個看更+整個更亭, 樣樣都係錢,
希望大陸班自由行賊唔好睇中水管屋d居民啦

玻璃門打飛機都比人望到

一係訓街
一係住豪宅
幾勵志啊

當動物咁睇
你睇下 第時搵唔到錢就住li d

所以窮人唔好生仔

一早淪陷左

我細個住係成家逼埋一張床
細路岩岩出世 我得五歲
老人家住樓下果層

係就係進步左
不過依然咁可憐
港奴

好野 高招

第時訓天橋底都要比錢
睇黎去D公園既涼亭位訓好過

都痴撚線既 整D咁既屋比人排公屋? 要住幾多年先再上到樓呀?
與其整D咁不切實際既野, 不如搵多D位,起公屋啦
同埋諗下點樣改下D條例,等真正想上公屋企既人上到去
而唔係比班仆街大陸撚屌落到黎排撚哂慘咁樣去打尖插隊上公屋啦

你老母個臭化,成班政府高官同埋班幫D大陸撚屌既社工都係個腦裝屎既

如果天災都唔出事
我支持訓天橋底都要俾錢
冇錢俾果堆政府不定期都洗街拆竇

我話既
連訓天橋底都俾唔起錢
自殺啦

係就最好

講到明過渡性樓 三百幾人實驗下
同埋其實仲天橋底同水管有咩大問下
你地d原因老撚土到
幾cyberpunk呀

咪講左俾人當景點

根本排等緊公屋嗰啲大部份全部都係唔撚洗返工嘅支那人，香港人係三四年就會俾人審查閪撚走咗，有啲懵撚話起多啲公屋？我屌你老母啊！瞓撚醒未啊？起多啲，都唔撚係俾你住啦懵撚！

政府現在玩緊一年N次突擊資格審查
連D100都支持

就算香港人霉到做保安, 有幾日公司比錢買假都死硬

唔怪得露宿者住天橋底政府搵人去射水攪事
原來要收番天橋底攪房地產生意搵錢

香港政府真係賤到比世界級

打飛機都比人睇曬

景點：港豬動物園

隔音一定差到爆

而且附近是中產區，恐引起居民不滿。
中產唔抵得人地有得訓天橋底

水管兄弟

好過住籠屋既
但係唔好信依啲圖啦，出到黎都唔知有冇10份1咁靚

只要"革命"下去就沒辦法囉 歷史上為何能階級流動 因為革命改朝換代 所有地主跑光就佔他們的房子跟土地 你在海外也不敢要回來(打國際官司也沒屁用 新政府不承認舊制度舊法律你想怎麼著?) 這也是台灣跟香港需要革命 不過台灣跟香港人民都生活太安逸了害怕戰爭 寧可吃不飽餓不死的當有錢人下的奴隸 有錢人倒是希望安逸生活 因為這樣有用不完的便宜奴工 還可以繼續瞧不起恥笑不努力一輩子窮 繼續過著每天啥事都不用做爽爽過日子

邊有停止流動
明明向下流緊

咪又係爭崩頭， 天橋底都冇得你住啊

應該好快比人買起拎黎做雞竇

移到民好走

其實放少啲腥港人、單程証仲好啦，個政府剩係俾公屋啲蝗住，一放暑假啲蝗返唒「鄉下」

放少

又多樣野炒
一千萬一個水管屋不是夢

獨立洋房．外國奢華設計．交通方便．擁抱環保

啲邊搞得死香港
新彊都係玩緊呢招

唯一嘅優點就係海景？
露宿者訓天橋底會比政府趕！
而家名正言順比大家訓天橋底啦。
不過遲啲可能都會益曬日日百五個。

不咩滿，大把私樓都起喺公屋隔離啦

adore

日租天橋底

政府都on99 搵棟全部都係納米單位既公屋變綠置居，點吸引啲公屋富戶讓返間幾百尺公屋出黎

really close to that situation

獨裁正苦，分咩享啊，你當你有權選走與民為敵嘅班子咩

重起徙置區啦屌

睇得好感動，好似之前睇之前新加坡房屋署長論房策咁感動

香港已經支那化到連白事當紅事做都跟埋, 乜撚野夢成真? 訓天橋底好開心呀?

嚴格上黎講而家已經下行緊，因為人仔印紙印到錢貶值哂，佢哋又攞d紙去炒樓，變相=人工低左。

磁能線, 住果道日日要同廢氣同車聲做朋友

其實幾靚

呢d咪係中轉屋LOL

認真，水電點攪？
排污又點攪？

設計師「為設計而設計」毫無考慮一個人的住的基本尊嚴！

睇到想喊

寫地址應該點寫，荃灣天橋底第一排第三個管

我有得住都住喇 咁多嗲

識訓一定訓麥記

最正好多人想洗人腦咁係正常

唔錯喎

臨時房屋重現

其實外國都有亂似
不過係貨櫃屋
只不過香港轉左做水管接受程度冇咁高
墨爾本歐洲美國都有做過
中途屋其實算係咁
好過On99住劏房啦

不如整返木屋區

其實我唔反對住水管屋, 但係問題係佢而家呢個設計個樓底太低, 就算住都唔會覺得舒. 參考返其他國家嘅水管屋, 尺寸上係再大啲, 住落去先舒服.

另外, 設計方式其實都好有問題, 只有一張render 圖, 但見唔到整體個計劃(planning) 係點, 所以實際係點真係唔知道. 希望唔好只係起屋算.

另外, 地下果層應該係做返一啲公共設施. 一來係privacy問題, 二來提供返一啲生活配套俾使用者, 比如水管屋可能因為尺寸關係而無洗衫嘅地方, 所以地下果層要做返 洗衣房 (北歐嘅屋係大家共用洗衣房, 慳位又節省資源)

利申 : 係瑞典做緊深水埗通洲街天橋底起屋俾homeless

香港咁發達都要搞呢d野 真係好反智

樓上成班不斷推低自己底線然後話好嘅人真係癲撚過班佢哋睇唔起嘅黑人奴隸

黑奴尚知掙扎抵抗，你班友就呀Q精神勝利

怕且過多幾十年後，呢班人頭上有片瓦都已經要跪地感恩個垃圾傀儡政府

好過住籠屋

起多啲青年宿舍平啲租比人仲好啦

點解唔可以揀正方形

成日話無地要剷郊野公園，但轉頭又賣地比地產商
無地都可以新樓盤不斷推出，仲每日150蝗蟲供港
其實港共係咪當香港人白痴

咁你做左咩抗爭？ 上連登9屌？

依家比個平租d、衛生d既option 比班租緊劏房既市民揀有咩唔好呢？

定係你要個班租租係排到公屋之前要繼續比貴租住d又梅又舊又黑又臭既劏房？

咪講左囉

唔係非黑即白架
治本治標都要做架，唔係二元對立架呢個世界

可能你仲係裙腳仔唔知出黎租屋幾拿利

棺材

可容納三百多人

不過，地區人士憂慮區內交通能否負荷，又怕引起居民不滿。

cls 地區人士最好就得返佢自己 咁好無不滿啦

睇真啲做紅燈區一流。

除左恭喜。。。

明明政府規劃唔好 無善用土地
竟然調返轉怪返地區人士？ cls

唔撚work架

你講俾我聽咁擺去邊 擺去塊臨天空地好唔好啊 香港地邊度拎塊空地出嚟啊？ 唔通擺去郊野公園裏邊啊

唔知點解諗起倉鼠啲跑輪

天。橋

係香港人眼中都好撚可悲啦
但生活迫人,焗住有乜計

好多人諗埋政府個份
又話無地 工廈租金貴乜乜柒柒
屌你地個閪 依家依個係"政府" 唔係發展商呀仆街
發展商做生意要利益最大化 fine 劏150呎賣500萬 有人買有人賣
但政府唔係應該以市民利益為先咩?
無地? 唔計棕地 香港有幾撚多閒置空地你知唔知?

仲未個d話起公屋居屋私樓講左十鳩幾年都未起既地

工廈商廈租金貴? 點解唔立法勒令特定類型物業的最高可出租租金?
政府唔知租幾錢? 唔知市價? 你交撚過差餉未?
知唔知政府為香港每一個單位都做左"租值估算" 而且係多數低過市價 變相姐係政府默認業主抬價一直都唔明點解唔跟番差餉地租去收規管租金?
講到尾咪又係驚得罪中產業主

叫你班窮西去訓天橋底 天價劏房就視而不見 閒置土地就繼續曬月光 無野架 你班友仲會幫政府講好話 幾撚美滿呀

你嗰啲空置地擺晒喺邊呀 係咪元朗對出一帶呀 嗰度山旮旯 蚊就有一大堆 你將心比己 你寧願做野人定係訓喺荃灣天橋底啊 ？

講就大大力 政府要拎出嚟嘅錢咪又係納稅人 起間豪宅比佢哋好唔好啊 到時咪又唔係你話浪費啲納稅人錢

而且呢啲只係過渡性房屋 希望市民暫時有一個臨時居所 係果六至七年等公屋嘅時期唔係等得咁辛苦 而唔係比佢哋永遠長住 而且亦都比一定嘅便利市民 講真你荃灣天橋底 唔用都係擺喺度

依家算係係市區嘅地方比一個阿姐頭 比一班本身可能住喺深水埗非常惡劣劏房嘅市民 多一個地方選擇 最緊要佢唔需要比昂貴嘅租金 又可以喺返市區方便佢哋去各區工作

咁我寧願擺郊野公園啦,起碼環境清幽,空氣都好啲

台灣最低工資原來比香港高
唔講都冇留意

上邊條友重好意思話我出嚟租過屋未
呢堆白癡連諗多步都唔願去諗，戇鳩到

係阿 由台灣人講出黎特別感動
香港人講出黎都已經無哂FEEL
連政府都唔幫就知已經好絕望

其實，就算係天橋底，其實「貨櫃屋」係未好過「水管屋」？一來話晒四四方方點都易放家具，二來易整可即住，三來容易成間屋搬運

蝗虫落黎即刻有對海公屋住
香港人一出世又有對海水管住
打和啦

真係畸形
呢啲水管屋比本地人過渡用
然後新移民未住夠7年 就有得極速拎公屋
水管都唔使住 乜撚野社會
乜撚野政府

踢哂班蝗入去住，拎番間公屋出黎

屌你老母

香港人真係好撚慘

荃灣路天橋底擬建過渡性房屋，將首次採用水管屋設計至少提供八十個單位，可容納三百多人。申請對象是已輪候公屋三、四年的荃灣居民，項目由仁濟醫院主導，將負責揀選合適的申請人入住，項目最快年底落成。

公屋入息及總資產淨值限額
1人 $11,540(入息限額)
$249,000(總資產限額)

大部份連登仔應該都冇資格申請

追撞出軌 水道屋 150呎政府樓
呢幾日香港政府做乜撚野

所以政府免費教育入面一定無CRITICAL THINKING…唔係邊度黎咁多聽話既豬…

依家選擇題咩？A)劏房 B)MARIO C)無屋住？？？

依家起碼都屌佢同樣既資源唔整個好啲既設計啦？上YOUTUBE都大把臨時屋更好更平既SAMPLE，香港人自己設計大撚晒？

你話同籠屋比可能會嬴，同劏屋比又嬴？？？
圓到咁我連淘寶個膠箱放衫都擺唔到呀！
裝修靚靚仔仔？學個示範單位整三塊板放幾本書加部電腦就住到啦？
望下你自己住既地方有咩野先講野啦…

其實就算最後D裝修無相入面咁靚都一定好過劏房
不過最大問題應該係放喺天橋底...

香港真係柒出國際

保護費黎
唔洗比食環趕

塞撚左你地入去夠位食訓痾就得
唔洗諗附近既交通生活配套會唔會加重負荷架
香港人係完全唔撚洗講生活質素
真係當農場d豬同雞咁撚樣養

其實全圓真係好撚難用又唔方便⋯
肯定係懶係創意先揀圓形
依種過渡性屋只能俾一啲冇咩身外物嘅人住
擺一個細櫃已經冇咗好多位

個設計師一定係冇諗過個空間會點運用求撚其揀個外型特別就算

直頭好影響市容 諗出黎個個都傻傻地

That's right 住劏房都有尊嚴過訓天橋底 仲要係水管型咁既屋

越黎越離譜，政府係咪當左我地係狗係老鼠
btw唔介意俾腥香港人住

依家大陸d空氣係咁吹黎香港，其實成圍空氣唔差得幾遠，同埋其實好多樓都係好近天橋，旺角土瓜灣等等

跟本成件事係無野搵野黎搞，好似做左野，封撚住你班仆街個口，全部都係做完先諗有咩問題行唔行得通

好撚快就出現返一條走廊共用廁所廚房架喇

全圓可以幫助散熱喎
如果長方櫃 中間果排實熱到仆街

150呎 4個人住？

透明點扑野

扑野咪比人聽到哂

而家瞓天橋底都要俾錢,香港真係CLS

深水埗既過渡性房屋都有起2棟4層高既樓，荃灣。。。

屌你老母又係俾輪公屋d蝗
食撚屎啦
有冇諗過香港人過入息又抽唔到果d要住劏房果班人感受

肯撚定大把港豬爭住買

咁其實有好多辦法做ventilation嘅
因為始終係人用，入面空間運用要諗人類通常點生活
如果用圓形唯一原因係散熱，只能夠說設計未夠好唔完全反映住戶生活習慣

利申：archi友一條

咁其實你真係唔使買樓 自己買個帳篷入去訓咪得囉

而且得你咁諗咋 當其他人搬入去住 咪又比其他人屌話阻住郊野公園的設施

用下個死人腦la

一個國家變成咁 就算幾有錢都冇用

講得啱 講多句道理 講下自己諗法 就係保皇 係政府做
咁咩都唔使討論啦 學黃子華話齋所有嘢都係陰謀論
好嘅討論係反駁人哋嘅論點 而唔係質疑人哋嘅立場

政府工我就真係冇興趣做啦 我唔認同嘅係 你話天橋底唔啱 但係你又磅唔出究竟擺邊度好 根本上擺任何一個地方都會被人話 我反而覺得天橋底真係算係冇辦法中嘅辦法

港豬

每日放150人黎， 遲d天橋底都冇得住

唔知有貨櫃車行過會點

香港人好勁，真係打不死
瞓太空艙 貨櫃 水管

再進一步會唔會要香港人住山洞屋

水管屋純粹係設計噱頭，一啲都唔實用:
一.浪費寶貴空間
每個圓柱水管之間有空隙

二.浪費物料
原本單位與單位間，上下左右都只需一幅公用牆
但水管屋就每個單位都要獨自用石屎包裹外壁

至少提供八十個單位，可容納三百多人

一個單位點住3個人?

香港特色出現了

佢入面係圓形
牆邊（？）放唔到櫃放唔到雜物
一個人都唔知點算
仲三個？

香港人真係好慘

最後咪又係一路狂屌
一路瘋狂沖入去住
仲要覺得好彩搶贏咗

係
當大家係度屌 講到個政府幾咁仆街
有無反抗過先
個政府本來都夠廢
點知見到班港豬仲廢
成舊屎隊埋口 都唔反抗
咪繼續請你食屎囉

等火化

好影響市容

海之戀2期
水之管

夏天打風 落大雨 會唔會入水

其實住天橋底有幾諷剌幾可悲就係人都知嫁啦
上面班友以為屌完個措施垃圾 話人港豬就好威威 見解好獨到咁 係人都知私樓好 公屋係基本人權啦 事實上做唔做到/咁快做到 大家都心知肚明

難得有人提出樣成本低唔洗搵地 少d爭議（環保撚/業主/地產商之類反對） 但總有人講cut150 收高爾夫球場收棕地起樓好過 呢d措施係多餘呀冇用呀侮辱呀

呢啲垃圾屋 樣又柒 環境又差又冇尊嚴 我真係唔會住囉 得d垃圾港豬先會住 最好咪撚起
成個感覺就係何不食肉糜 呢d屋起好都唔係俾你班連登仔住啦 大把住地獄籠屋太空倉劏房既人需要呢d屋
起完係解決唔到人口問題 土地問題嫁啦 但都有班人居住環境由 -10分 > -5分 都叫‘受惠’
其實一開波就選址天橋底已經慳左好多時間嫁啦 反正揀其他地方都會被當地居民用唔同原因反對 最後都係將呢班人逼到去天橋底呢d厭惡地點
香港人就係咁 見你住天橋底又覺得你慘好侮辱 擺近d佢屋企就叫你死撚開

香港人低賤到

根本設計個個都on9
住屋人權來你設計狗屋比人住重覺得自己好醒？

港畜係笑柄都唔係第一日既事

都要$2-3K
我E世都痴屋企算

火燒港豬

抵啦, 你班港豬, 得把口身體最誠實
依家唔使你地訓豬欄咪偷笑囉

最緊要隔音

點解咁講?

君臨天橋
真心覺得唔錯
君臨天橋底仲正

水管呢個modular 真係麻麻地好睇
仲要一排排咁樣疊上去
個design 其實未諗得夠透徹
寧願真係係下面起container house 仲好